---
title: "stages: unit-test (Golang)"
description: 在 gitlab-ci yml 上摘寫 Golang 單元測試.
image: "../../public/blogs/gitlab.png"
publishedAt: "2024-04-07"
updatedAt: "2024-04-07"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - gitlab
---

> 開始需注意：
> * Group Runner 已經建立成功
> * 在專案的根目錄上新增 .gitlab-ci.yml 檔案
> * 如果還沒有建立 Group Runner 這有

Q：什麼是 .gitlab-ci.yml

A：Gitlab CI/CD Pipeline 是Gitlab 平台上的一個自動化流程，其中包括了多個階段，如建置、測試、封裝、部署等。 開發人員可以通過在 Repo 上編寫 .gitlab-ci.yml 文件，定義整個流程的每一個階段，以及每個階段所需要執行的指令。

以下是 .gitlab-ci.yaml 檔案範例

Stage 是控制要執行的循序 unit test, coverage, build 和 deploy

* stages: 階段可以包含零個、一個或多個要執行的作業
* test stages： 做 Unit-test 單元測試
* build stages： 使用 docker ci build images 
* deploy stages：是 deploy 至到 GCP Cloud Run / GKE 上

```yml
stages:
  - before
  - test
  - build
job-before_script:
  image: golang:latest
  stage: before
  - cd app
  - go mod tidy
  - $HOME/go/bin/swag init
  - mkdir GcpFile
job-test:
  stage: test
  image: golang:latest
  tags:
    - shared
  script:
    - cp $ENV_TEST .env.test
    - cp $GCS_KEY_FILE_CONTENT_DEV ./GcpFile/rpa-gcs.json
    - cp $GOOGLE_MEMORY_STORE_CA_FILE_CONTENT_DEV ./GcpFile/redis_dev_cert.pem
    - go test --coverprofile=coverage.out ./...
# Build Image to Artifacts Registry & Deploy To Cloud Run Demo Env
job-build-dev:
  stage: build
  image: google/cloud-sdk:latest
  tags:
    - shared
  script:
    - cp $ENV_DEV .env
    - cat .env
    - cp $GCS_KEY_FILE_CONTENT_DEV ./GcpFile/rpa-gcs.json
    - cp $GOOGLE_MEMORY_STORE_CA_FILE_CONTENT_DEV ./GcpFile/redis_dev_cert.pem
    - gcloud auth activate-service-account --key-file=$RPA_SA
    - gcloud config set project bot-detection-201904
    - gcloud builds submit --region=asia-northeast1 --config=../cloudbuild.dev.yaml .
  rules:
    - if: $CI_COMMIT_BRANCH == "feature"
```

#### 兩種類型的stages

test ：做 Unit-test
build ：使用 cloudbuild.yaml build docker images 接著 deploy 至到 Cloud Run 上

```yml
stages:
  - test
  - build 
```

job 開始前的前置作業，此區塊可有可無，請依照個人需求填寫需要的指令

```yml
before_script:
  - cd app
  - go mod tidy
  - $HOME/go/bin/swag init
  - mkdir GcpFile
```

job-test

    * 有些檔案或訊息沒有上GitLab，可於Settings -> CICD -> Variables 設定，用$ 開頭後面接自訂的參數名稱的方式帶入，如底下的$ENV_TEST
    * 此job沒有寫rules，所以每次推程式上gitlab，都會執行此job

```yml
job-test: #job的名稱，可自行定義
  stage: test #設定目前job的stage類型
  image: golang:latest #設定環境、版本
  tags:
    - shared
  script: #依個人需求處理需要但沒在gitlab上的檔案及資訊，最後測試覆蓋率
    - cp $ENV_TEST .env.test
    - cp $GCS_KEY_FILE_CONTENT_DEV ./GcpFile/rpa-gcs.json
    - cp $GOOGLE_MEMORY_STORE_CA_FILE_CONTENT_DEV ./GcpFile/redis_dev_cert.pem
    - go test --coverprofile=coverage.out ./...  #測試覆蓋率
```

